我認我係垃圾，但希望大家唔好針對「眾籌出書」呢件事。

如果要鬧，都一定係鬧我個故唔好睇同埋我本人嘅問題
雖然出版社個邊有叫過我唔好再上嚟講
但我覺得，如果日後有其他講故台嘅作家
受到眾籌出版社嘅邀請，而怕比人鬧唔敢出書
咁對佢哋嚟講都唔會係一件好事。

冇錯，今日比眾籌出版社睇中嘅人係我呢件垃圾
但我知道連登有好多好有心同埋好有實力嘅作家，難保有日爆紅被睇中
我今次就話籌25000，唔知日後合作嘅作家會唔會要更多
如果佢哋同出版社都負擔唔起個數
就會令好嘅作家都失去咗出書嘅機會。
我點死，我點過街老鼠比人叫乞衣，我唔介意我會承擔
雖然我唔係負擔同提議搞眾籌嘅人
但我唔想因為我，而令有心有熱誠嘅出版社同其他好作家死得不明不白。

第一，眾籌唔係白捐錢。
如果個故同贈品垃圾，你可以一蚊都唔比
而你覺得值得嘅話，你係用緊優惠價買本書同贈品。
當然，搞唔成就會全額退返比你。

第二，出版社唔係靠眾籌而零付出。
我用自己做例子，依家未籌得夠數
但出版社已經一直搞緊編輯校對同設計
如果最後搞唔成，要退返曬啲錢比你哋，出版社就會蝕咗呢筆錢。
而且我相信出書需要嘅費用，一定唔止眾籌呢個數
相信背後仲有一部份係出版社頂咗。

如果你話青如嘅文字唔值眾籌，你可以咁講
但如果你話文字唔值眾籌，我只能講你好無知。
香港點解會文化沙漠得咁緊要？
可能你哋唔知，傳統出版社其實好壓榨作者
最後就算好賣得，作者對分都只能收返連10%都冇
但亦因為香港賣書係好蝕本嘅事，買嘅人少，成本卻高
出版社唔壓榨亦維唔到皮，你估人哋賣書係做善堂咩？
亦因為咁，先至會有眾籌形式嘅出現
如果香港個文化環境係好啲，亦未必需要走到呢步。
仲有，呢間出版社其實好大膽
好多傳統出版社唔敢出嘅有政治色彩書，佢哋都敢出。
你迫死人揀得傳統出版社，不如你去查下各大出版社嘅幕後大老闆係邊個。

你當然可以話青如係垃圾啦
你覺得唔值，我好尊重你嘅意見
但你覺得今時今日香港地就算再有金庸倪匡出現
仲可唔可以好似以前咁，出到名？心照啦
我唔想因為我，而令其他有才華嘅人喪失呢個機會。

文字係好重要，唔係所有人都好似你哋咁叻
可以一邊寫文，一邊返工賺大錢
如果香港冇咗文人，或者倒轉講，冇咗人文
香港只會淪陷得更快，因為你眼中只有錢只有科技
你冇嘅係信念，你冇思想。
我比人當過街老鼠唔緊要，但唔好因為咁樣而封多作家嘅一條路
我唔介意大家討厭我，但唔好討厭眾籌出書。

劉明

我比人插到變箭豬有乜所謂
大不了咪以後唔上嚟出故加出唔成書
但有心想搞文字創作嘅出版社同作家就好無辜。

唔好灰心，加油

有道理 撐

但sorry真心唔會課金比你
希望你第日有更好既作品令人課得心服口服

講真句，我上連登，一向都係有參與討論
日日都係覆post開post
從來冇只為咗出故出書而參與討論。

如果我個故垃圾，我份人賤格，我出唔成書，我接受
但我唔想因為我而影響到其他都想靠眾籌出書嘅作家。

尤其係，如果依家有人寫政治色彩濃厚嘅作品
你認為除咗眾籌，有邊間傳統出版社係敢幫佢哋出？
我出唔成書我咪不了比人講一世，以後唔上嚟出故
但係封殺眾籌出書條路，就影響好大。

你而家先知你係垃圾

如果你寫嘅故係好嘅
咁啲讀者就會搶住課金比你

算吧啦 唔洗理人
佢地要講乜都無用
覺得值得支持既一樣會支持

又唔好咁攻擊人，你好撚叻咩依家？

你都係啊

係呀，我都知係咁。

但我見好多人都係度屌眾籌係乞衣
但又唔了解係咩一回事，點解會搞成咁。

希望大家唔好封殺呢條路
特別係七一我有感而發
你哋到底知唔知大部份，幾乎全部傳統出版社
都已經比中資收購？大部份都係紅底？
如果政治意識強啲嘅好作品，請問搵邊個出？

出書係付出大，回報小，出版社好難唔壓榨作者壓到連對分10%都冇
唔係個個都可以兼職咁叻，總有人係靠出書搵食
佢哋對香港嘅人文係有貢獻，但換來嘅係維唔到生計
鬧死我係一件事，封殺條路係另一件事
希望大家對人（青如），唔好對事（眾籌）。

我出唔出得成書都好
如果可以成為契機比大家討論一下呢個問題都係唔錯。

我諗我講到呢度都已經講曬我想講嘅嘢。
留返呢個post比大家討論。

又扮受害者 然後針對小部分既意見 以偏概全 就話全個連登封殺眾籌出書 老屈大部分人係因為錢而屌你

好撚心啦 鐘意睇書鍾意睇故事既人 點會慳果少少錢唔買實體書
上個po大部分人係屌你個故仔唔好睇 mk故 爛尾 寧願足水放閃都唔撚出文 仲要完全唔聽任何巴絲既意見呀傻閪
出出下文出個等文吹水post出黎 真係第一見

好撚心如果你咁多時間將視線轉曬去眾籌上
不如認認真真反省下自已 諗下點解人眾籌你眾籌 你會柒成咁啦

利申 高登開始所以講故台本都有買 都有籌錢比丹尼爾
但我唔會比錢你 因為如果你咁撚低質既故都出左先係害到其實真係有實力既作家 例如三哥、劉金發咁
明未呀？

真係人唔笑狗都吠

希望你睇下劉金發既援交背後 睇下咩先叫值得出書既故事啦

其實連登仔不嬲都好呃，
眾唔眾籌都呃到佢地

樓豬收手啦，唔好諗住搬自己上神枱

明顯我係回緊出面其他人開嗰個眾籌post
有成大大個post都係度講眾籌喎
同埋我幾時有話曬全個連登都係咁
我只係就住反對眾籌出書嘅人嚟講姐

我呢個post開頭已經話咗，覺得我垃圾唔值出冇問題
只係唔想人針對眾籌出書呢件事姐
不過我都多謝你意見，亦希望你講個班神手可以大紅大紫。

出版社係唔會負擔唔起，只有唔想負擔

咁呢層都當然啦

紅字串到

頂你我講真架
三哥啲故舊登個陣我都有追
但我係中學同冇上舊登嘅人講，佢哋唔知係邊個
反而個陣就一大堆人買鄺囝同middle
我真心想多啲連登人可以推出去

你都傻傻哋嘅，我比人插到咁樣已經冇得翻身架啦
既然搞成咁我都冇咩唔講得啦，有咩好怕

出版社真係要多謝你 你上個post試完水溫等佢知道投資落你度都係收得皮

如果你依句說話真係善意嘅話，咁你好應該執下啲用字語氣
我諗10個人睇完9個都覺得你講緊反話

加油呀

講堅呀下次加個emoji係後面友善啲啦
btw唔好再拉其他作者落水啦
插我廢就ok，我諗佢哋都唔會想被捲入嚟

我心諗 做乜鳩
你唔出呢個post扮聖人 / 意圖做聖人 仲好
連登仔好快唔記得

利申 咩都唔知 無睇過你啲故

以我所知眾籌應該都要有相應嘅回報，起碼要計返盈利再派俾大家？

仲要轉移視線攞光環

頂，笑咗
Sorry各位大佬，下次我用字好啲

我見出面有兩個唔係我開嘅post，我先至講下咋
我好似未見過係兩登跌咗做過街老鼠嘅人
可以攞到啲咩光環嘅
不過好過笠水唔回應掛，畢竟麻煩係我造成
我唔想影響日後想眾籌出書嘅人，我有責任講返

眾籌出書呢個主意 我個人覺得幾好
起碼知道真係有一班人願意比錢買先出版
而唔係出左先知不受歡迎 浪費紙張

你又好似幾有道理

各位早抖先

始終網上多人睇 同實際願意比錢買 係2回事
眾籌金額雖然唔係高 相信呢筆錢絕對唔夠出書
但絕對能夠反映到底有幾多人支持呢個作者 肯支持佢

好行夾唔送

本身我都無打算出聲，但你由寫故留言開始下下每句話硬係要加骨或者講到自己好有影響力咁，我真係忍唔住要出黎屌番聲。

你都講出版社叫你唔好再開POST出黎講，咁你又何必自取其辱再開POST講這件事呢?

你何以見得你有這樣大的影響力，甚至足而有機會封殺其他作者的前路呢?

一個有心寫作的作家，係絕對唔會因為你這件事因而放棄日後「眾籌出書」的機會。如果因為你這次事件而選擇放棄機會，咁那位作家恐怕都唔會有足夠的堅毅去繼續走寫作的道路。

當初見到你個POST的標題，仲以為你係想講自己會反省下或者操下文筆，日後繼續寫作完成自己的寫作路。
點知最後竟然係講唔好漠視寫作文化...然後又突然屌人無信念只為錢....

你講過你其中的一個夢想係寫作，但你成個POST我完全見唔到你的熱誠和反省，甚至仲話大家討厭青如唔緊如...唔好討厭眾籌出書...

如果你真係想堅持你的夢想，希望透過連登增加人氣的話，我諗你最好就唔好再搞咁多大龍凰，專心寫文令其他人明白你的寫作夢想仍然沒有熄滅。

同埋，唔好再係留言加骨頭落去，好礙眼同惹人討厭!

又係度扮攬哂起身咁款
想人可憐你 屌你細力啲
見撚到都反胃
最撚憎人咁做

on99 自我中心被迫尾傻鳩乞衣 自己廢 唔好拖其他作家落水

樓主都幾慘，其實一個眾籌好簡單，鍾意就比錢，唔鍾意就唔比，唔明點解成班要係咁屌樓主。簡單講即使今日樓主出篇垃圾5p故，內容全部都係：「吾系甘」之類嘅垃圾，但如果有班人出夠錢比佢就證明有市場，何苦要不斷追住嚟罵？

不過樓主可以放鬆，相信如果係上咗神枱個班搞眾籌就一定收歡迎，因爲依到不嬲對人唔對事，所以你當無事算啦，過一排就會無事。

樓上上上agger
樓主真係唔好自視過高咁睇得起自己
真係寫得好嘅故唔會因爲你而出唔到書

我一直都係講緊你唔得
唔係眾唔眾籌問題
如果你都出到書
我覺得係浪費緊紙張

準備緊搞眾籌，睇完幾個post要做定心理準備

呢次出版社應該係試水溫
眾籌當預售 你地可以當係出版社戴頭盔
好處係反應差可以直接唔出蝕少啲
反應好又可以預個發行數

25000 大家可能覺得少
但如果你搵出版社自資出書
500本都大概係呢個數（可能貴啲，但講緊係自資，樓豬情況係出版社邀請所以25000其實差唔多）

如果眾籌成功 出版社幾乎係必賺
就算失敗 損失都唔大

不過搵著樓豬呢啲垃圾就注定失敗啦

我係咪眼花，竟然見到你發火屌人
Btw,你岀書既話我唔介意夾錢

人地話條仔好包容佢喎

屌你老母 你篇野我望都未望過 你話你好似紅van咁出名就話姐 屌你阿豬阿狗都學人出書

收嗲啦垃圾

應該要多謝佢條仔，幫手頂左件咁難頂既港女

░░ 贊助20蚊
在書的鳴謝頁，將會列出您的名字，以表示感謝

░░ 贊助68蚊（正價$88)
[ early bird 限定優惠 ] 能以優惠價 $68 預購《我係一個不良MK妹，入咗名校度讀。》一書，陪MK思走一段唔容易既路

░░ 贊助128蚊（書展限定）
[ Chapter One限定優惠 ] 預購《我係一個不良MK妹，入咗名校度讀。》一書，上有青如親筆簽名同個人化message

░░ 贊助198蚊（50個名額，書展限定）
[ Chapter One限定優惠 ] 預購《我係一個不良MK妹，入咗名校度讀。》一書，除左青如親筆簽名同個人化message，另外獲得青如親手寫既postcard 一張

░░ 贊助238蚊（20個名額，書展限定）
[ Chapter One限定優惠 ] 預購《我係一個不良MK妹，入咗名校度讀。》一書，除左青如親筆簽名同個人化message，另外獲得青如製作既MK書簽一張

當所有人都淨係比68蚊當預購都好啦（事實係19人資助已經有7000 ）
25000/68 即係本書未出版已經賣左370本左右
而一般新人作家初刷發行量大概都係500/1000
當樓豬可以做到25000呢個數時
所以出版社嚟講已經係必賺嘅生意咁濟
更何況係大部分人唔止比68蚊買一本書（7000/19）

利申：有買書習慣 文字有價 但覺得依家出版門檻低到啲書質素差到不可思議

話就話如果要罵就淨係罵你好，點知後面越講越有骨

果陣初頭睇你文都覺得ok，點知去到後尾又成日拖文又發哂脾氣咁罵持反對意見嘅人，最好死嘅係竟然有時間出個吹水post狂吹水狂放閃但一篇文都冇

有冇人覺得樓豬似張飛人翻版
不過文筆故事都差過張飛人 但同時又冇咁賤格 係個格閪啲 而且勝在有閪 大把狗公護航

各方面都係張飛人嘅弱化版

講到大義凜然咁

咪又係比連登仔屌完頂唔住頸開post 還拖

句句有骨咁制

我支持出版社既
但係你真係寫得差wo
中間又開個吹水po又爛尾
我認我睇到駡戰到已經棄左故

但係你可唔可以講到你好似受害者咁
咁比錢你就係搞到文化沙漠既原因？

高登連登既書我有支持好多
羊格、小性奴（唔理人品點啦）、無默媽、軒達臣都有買、佢地寫得好睇我又唔介意課金，真係唔好講到文化沙漠既原因係唔課金比你

Sor for 1999

同感

其實佢有冇諗過文化沙漠既原因係有太多佢喱d低質既作者就算俾人屌都係繼續吊高黎賣，搞到一d真係有料/有心既人唔敢岀故/岀書

收啦

唔課金比你
仲有一個最大原因係
你個故係抄韓劇架
抄到可以出書真係好難接受

唉呀 又開post叫你d fans圍爐撐你 幫你課金啦
收鳩皮啦臭閪

個故出出下變撚咗放閃post

睇得自己咁高
攬晒啲野上身想扮弱者搏同情
到後尾講野直情有骨

位唔是咁上的

我夠膽大大聲講句

就算金庸生係呢個時間點

佢都一定會成功 一定會出到名

Too long. btw已負皮

不能同意更多

個出版門檻令人對香港不論文學定流行文學都感到絕望

次次入書局整係睇到一堆嘩眾取寵既書名就覺得辛苦

利個申加頭盔：個人主觀建議

見左頭幾篇已經走人，文筆多沙石，零代入感
有無睇哂成套mk妹ge人講下係咩心態
點解可以睇哂

點解樓主語氣可以咁撚臭
成大篇兩三句話自己垃圾
之後成篇都係屌人 憑咩企係高地批評
連登大把人珍惜文字
只不過唔係你嘅文字

應該擺係呢種書架

我相信如果真係一本政治敏感嘅書
我第一個課金
我都相信大把人會課
唔好拎你個mk故比

仲有唔明你點解要咁維護間岀版社
呢個方法根本就係縮數
成本唔高，打個版幾多錢啫
連judge邊本有質素抵岀都慳番
鳩揀博有一本work就賺

睇左幾篇剩係覺得好似5p d mk故

其實收皮啦 想將你自己等同成個文字創作界
如果話人地唔尊重文字
咪多得你呢d垃圾都走出黎影衰個業界

文字係有價，我認同
但係25000你如果真係好有心應該點都拎到
好似啲畫家咁，窮足一世，都冇話眾籌開畫廊
係有實力既，哪怕到死既一刻寂寂無名，死後都一樣可以成名
總之你有心去做就加油啦，唔好諗眾籌可以幫你

利申：冇課過任何眾籌

開頭嗰幾篇都還好 之後一直拖故 個劇情仲要變到不倫不類 唔該你搞清楚成件事 我地係針對你個人 同埋你篇狗屎垃圾mk文 唔係針對眾籌出書呢件事 話就話唔好拉埋其他人落水 而你就係度一直拉緊其他人落水 你垃圾 唔代表其他人都係

唔該你好好反省點解眾人都屌你啦 係度狡辯搵擋箭牌真係好柒 唔好再嚟搵存在感

垃圾

mk

最頂你唔順懶正義

都話宜家已變到識字都可以叫自己作家
而呢班垃圾又真係會真心覺得自己係個大作家
見到都覺得好笑
25k都要你自己籌嘅話根本就係魚翁撒網式是但揾幾個網上寫故嘅人，每個都同佢講話幫佢出書
跟住叫佢自己籌錢，到時賣唔出都有你個筆錢賺
同層壓式推銷一樣咋傻西
你話咩佢校對會洩錢等如你話啲層壓搞個昆人入局嘅training會洩錢一樣

年年一到書展前夕 就有一堆狗屎垃圾話出書
時下既出版商就貪就手係以前就高登依家就連登度搵呀豬呀狗寫書
依家仲要進化到書都冇錢出就上黎乞
覺得唔值唔施捨比你都要好似以前啲濕鳩文人中二病咁叫春
唉也懷材不遇呀唉也冇人賞識我呀
好心啦

成個講故台執咗佢喇
無論對「作者」定連登仔都係件好事
「作者」唔洗再逼自己上個惡言相向嘅地方

連登仔又唔洗再中標題黨伏 又唔會比「作者」中出即飛

好撚煩 成大段 repeat "我知我垃圾 我知我垃圾"
戴晒頭盔 打定晒底 扮慘情 人地再踩你都變左係呀我一早知啦

連登仔思維:冇紅van咁出名就咪撚出書啦 阿豬阿狗都諗住出書

我都唔撚明點解會拉埋政治黎講
間接性威脅

點解你可以咁撚on9
作得好咪多人睇咪出名囉屌你老母
唔通你去作垃圾想出書其他人就要支持

同之前bomba一撚樣
Bomba就係出啲8蚊垃圾徵費比人屌
跟住有班人就鬧香港人唔支持創作
你咪就係呢啲人囉

一邊話自己係垃圾，一邊話我地唔支持眾籌
走住黎屌就係你呢種人

唔好講到唔支持你唔課金比你就係唔支持文字創作，文字有價，但前提係你既文字對得住個價。
Mk故我睇晒，另外兩篇咩女神同nick個妹我都睇過下，但係睇左兩三篇真係睇唔落去。有冇諗過你當初靠mk妹彈起只係因為個題材有新鮮感，而唔係文筆/內容好先吸引到咁多人睇?
到新鮮感一過，你又開始吊高黎賣，係咁叫人去紙言睇幫你賺錢，又掛住吹水放閃唔出文。如果你係對文字有要求覺得咁忙寫唔到篇你滿意既文都還好，但係你之後出文都係有錯字又多沙石，最後見迴響冇以前咁好就草草爛尾收場，呢d都唔係一個熱愛文字熱愛寫作既人應有既表現。
到之後兩篇啦，係咁消費自己mk妹嗰時既光環，又話負評一定係自己前一篇文積落太多haters。我好想知你講呢句嗰陣有冇面紅? 文寫到1999，中二病扮暗黑系，sorry我完全感受唔到咩黑暗，淨係覺得好無病呻吟，nick個妹嗰篇更不堪，句句都要加"哦嗯啊呢"呢d冇意思既助語詞，見到都覺得煩。
仲有樓主最乞人憎一定係佢份自大，每篇文都有好多巴打善意批評樓主文筆，但係樓主一係無視一係就標籤所有批評都係haters比既，唔反省下自己文筆係咪有問題，而家仲要拎自己一篇文代表所有文字創作，唔好咁自我膨漲啦，無論係你定你篇文都冇咁既影響力。
最後，如果你係真心覺得自己文筆冇問題係人地挑剔你既，我勸你都係唔好再發作家夢，因為你根本冇呢個本錢。我戥而家幫你校對緊個編輯辛苦

其實樓豬呢個post用嚟打隔離post嘅落水狗

正皮支持樓主
好多連登仔因爲你眾籌個post 講得唔清唔楚
以為眾籌就係捐錢或者買d小禮物
你解釋番都好d
其實屌出版社都冇用 人地在商言商 分散風險好正常
大陸都係咁 有料多人撐自然出得成 25k都要籌就肉酸左d
利申 冇睇過故 亦唔會捐錢

見到內文突然諗起阿醬名言

「你地可以討厭我、但請不要討厭akb」
——前田敦子

利申非打手

跟本個個都屌緊件臭閪文筆爛 性格差 剩係識同男朋友打情罵俏曬命 又成日推卸責任
冇人話過唔支持眾籌喎ching

唔係 個post有d係盲屌
concept 都未清就鬧左先
有條撚屌葡萄又開個post抽水 搞到眾籌變到好負面咁
樓主d衰野唔評論啦 呢d野市場主導

kickstart 咁
預早買書 會冇咁反感

應左係第二邊，搬番過黎先

坦白講，我就唔信因為你會對眾籌有咁大影響，你會唔會太睇得起自己，當然有少部分係為屌而屌，但都係果句，好書自然有人買，例如單車巴打，仲有之前上過你個fb page,見到其ike既人都唔多，無穩定觀眾好難眾籌成功，連登講野係直接，但有啲不無道理，唔係哂錢同高估自己喇，下次再黎過啦

呢種書起碼文筆流暢，用字恰當

連登冇咩mary sue文咪有人睇下囉，點知愈寫愈爛，仲要懶大牌

Btw多得你係咁喺另一個post提丹巴，頭先我去個眾籌網支持左丹巴本書
好書值得人支持，你個爛尾mary sue故就不了

會唔會有人以為我係打手因為丹巴果個追左兩年了，由舊登追到新登，但又寫得幾生動

佢自己係咁話眾籌冇問題因為丹巴都係眾籌出書呀嘛 我覺得眾籌完全冇問題，問題係個mk故未夠班出書

agree樓上巴打講鐘意睇書鍾意睇故事既人 點會慳果少少錢唔買實體書

人地針對個故 佢就話人針對眾籌

你句句都有骨，我睇得出，其他人睇得出，就連你自己都心知肚明啦，你開呢個post既目的
做人醒定d，件事已經挽救唔到，你唯一同最好既方法係潛水，你再上黎嘈只會令個situation 更worse

樓豬唔上水邊有狗可以撚

羊格個d出書我就一定買 問題係佢啲故唔值 即係你可能話咩文字無價 但首先個故又唔係話文筆好好 出到一半停左成個月出嚟話眾籌

柒夠未🤦🏻‍♂️

好似係發行商 至有幕後大老闆
其實本土好多大出版社都仲有唔同老闆

算把啦樓主，係高登連登唔講得"眾籌"呢兩個字㗎 當年伍公子都算係香港youtube gamer一哥，直至佢自己個耳機壞左之後係高登開post眾籌買新耳機就一直比人當係過街老鼠

完全唔同喎
眾籌係有本書到手

成日無視人對你善意嘅批評
當人係HATER
FF自己被人迫害
抵你有今日

小學畢業未
伍公子個啲叫贊助

屌你老味咁厚面皮

既然有自知之明 當初就一早好收手啦
知自己垃圾仲同出版社deal

幫下手推 推到書展果日 驚乞唔夠

個鳩個都上黎呃飯食
求其寫D真人真事既愛情故事就當係文學

當初高登文學月故事著重喺分享
依家已經變撚晒質

喺連登睇過一篇故
連第一章都未寫
序言已經講緊將來出書點點點

呢種心態

好老實咁講
你睇下紙言個排行榜top50係咩類型既故
反而有d我覺得文學上唔錯既用心之作又無乜人睇
根本中港台既網絡小說本質都係以娛樂性為主，最緊要睇得夠爽
即使寫到東野圭吾咁都死啦

好似依篇武俠，我覺得以業餘水準相當唔錯
但作者寫左三十幾章，未見過入top50